tvb拍親六十年代背景既戲就會咁

啲人每隔幾句就要唸一句偈後語
講講下野格硬要插句
例如: 你真係生蟲拐杖....靠唔住啊
跟又會久唔久講幾句押韻懶好笑既句子

屌你老母洗唔洗咁唔自然同造作啊
以前啲人講嘢會唔會咁樣kick下kick下啊

啲路牌招牌用標楷體新細明體嗰下先好野

一枝竹仔會易折彎 幾枝竹一扎段折難
心堅志毅勇敢 團結方可有力量 嘿!

真係噉講嘢㗎

有時真係唔明電腦做牌真係會平過搵人手寫?

就算唔人手寫啦
以前啲字體電腦都可以搵到款exactly係嘅
懶得搵嗰下先好野

拍宮廷劇, 仲搞笑
每個人都要加四字成語 + 書面語

「本宮有恩於你, 何以你要以怨報德??」
「朕一直對你寵愛有加, 想立你為太子, 為何你要加害於朕, 數典忘宗」
「皇上對我恩重如山, 末將定必 兩肋插刀 碧血丹心」

有聲

唔講唔覺

聽到 謝雪心 把聲

巴打好熟D膠劇

睇少啲垃圾膠劇啦 對你冇益
cctvb害人不淺

舊招牌果種字體word入面有冇類似？

唔知word有無
不過招牌就多數會用北魏字體
路牌近代少少就英文Transports字體+中文全真字庫粗黑
舊款少少路牌係全人手做牌，中文字全部人手寫

仲有民國戲一定唱夜上海

咁係咪應該講英文

我都係謝雪心

就係呢D本土笑位大部分XX人睇唔明.
我見好很多新蝗人都係睇古裝劇.

番高登啦

大台咁多甘草演員，例如周驄、羅蘭等，好多都係粵語片時代出身
請教下佢地舊時d人點講嘢，其實有幾難？

反而最頂唔順套套啲景一樣，雖然知cctvb都係得果幾個景。果條民初街（唔知係咪叫依個名）近期出現率極高，巾幗3、財神、最抵死現代澳門都用佢嚟拍

點解我聽到韓瑪利…

會計師做CEO，樣樣都睇住盤數，唔肯洗多錢，結果咪咁囉

可能真係咁講呢

咁唔係想點 古裝片咁講好正常

以前凌晨有黑白片你有冇見D人係咁講野

如果真係咁講
你地咪又話同粵語長片一尻樣 不思進取
唔係話幫tvb 但呢個post真係無野搵野黎講

睇下大陸d劇 ,都比tvb好好多
如果佢地做得認真既 引用個d成語/句子其實都會跟番朝代

微臣董昭先行告退

同朕check 下

已經無得拍又龍八部個d劇本啦，無乜好拍，又無橋

以前D人真係咁講野
當然而家D人扮唔番以前D人咁似.

屌我聽到陳豪

時光機成語都係一絕

不思進取的確係事實
佢拍古裝戲完全唔做足功課都係事實
之前留取丹心照大清都講得出
我係文天祥我都彈返起身鍊死個編劇

做事俹簁就預比人屌
但用咩方式做套戲睇有冇人BUY
你拍得好有人BUY咪無事
垃撚圾咪會人出post鬧

我都想問點解澳門係個條街
既然都去到澳門點解唔順便拍埋
巨輪d街景都證明澳門根本唔係民初咁款

巴打講既野同我經常同屋企班人講既一模一樣

呢句係謝雪心把聲

陳豪

李海生

自己講上句答返自己下句

屌 講開又講琴晚睇賭王女婿套劇 , 我仲以為自己睇錯 , 真係用民初街扮澳門街境

你都無解既！

真係，以前梁醒波d 戲都唔係咁

樓主你都無解嘅

好撚簡單

因為點拍都好

仲有一大班傻鳩傻閪爭住睇

上面已經好撚多

昭字要走音

我都係